入行會爭議 田北辰退黨

入行會爭議 田北辰退黨

7,945
■田北辰
適中字型
較大字型
■田北辰

【話你知】
葉劉淑儀「唔嫁又嫁」，稍後將就會否留任行會諮詢黨員，外界預料葉劉淑儀會獲該黨支持，因為最反對葉劉加入行會的田北辰早前已經退黨。
田北辰近日講述退黨因由，自爆早在葉劉淑儀2012年決定加入行會，雙方已有分歧，憶述當時已向葉劉提出新民黨只有兩個議員，若主席加入行會，即逢政府政策也要支持，未必能有效監察政府，惟葉劉仍然決意成為行會，為田北辰與她分道揚鑣，埋下伏線。
其實在林鄭月娥當選特首當日、田北辰傳出退黨前，葉劉淑儀回應傳媒是否留任行會時仍然表示沒有能力；至田北辰退黨後似乎放下包袱，近日對留任行會已經口風放軟，似預料已經掃除黨內阻力。

上一則
稱林鄭多番邀請 葉劉或答允「妹妹」返行會

下一則
林鄭選舉開支多曾俊華243萬